美國基地大撤退？近半德國人支持「美軍再見」

美國基地大撤退？近半德國人支持「美軍再見」

如果美國大兵撤駐德國？在布魯塞爾舉行的北約高峰會12日已落幕，從會前、會中，到會後，川普要求盟邦提高軍費的GDP佔比、刻不容緩的強硬立場，造成峰會氣氛詭譎緊張，不願「買單」歐陸防衛多數支出的美軍，可能因此裁撤海外基地的風聲也不脛而走。然而據《德新社》民調，對於駐德美軍撤離，幾乎每兩個德國人，就有一人表態贊成。

美軍自二戰乃至冷戰，為了防堵蘇聯及共產主義，向海外全球「前進部署」。之中，德國因二戰的納粹歷史、東西德分裂等歷史因素，以及位處歐洲中心的地理位置，成為美軍在歐洲的最大海外基地。

儘管自冷戰終結後的90年代起，駐德美軍已相對大幅裁撤，從冷戰期間的200多個軍事基地，減少至目前的30多個基地，但根據2016年美國國防部的數據，駐德美軍仍有3萬4,562人，僅次於駐日的3萬8,807人，依然是美軍境外駐紮的第二大本營。

在北約峰會之前，川普不斷要求盟國應盡快提高對北約的國防支出，甚至傳出華府將砍斷美軍對北約盟國的軍事援助以此要脅，之中，作為歐洲領頭羊的德國尤其為川普所針對。

川普多次抨擊，「當歐陸——包括德國——經濟景氣，而國安挑戰頻頻之時，美國一直貢獻各種資源來防禦歐洲。美國不能再這樣下去」，不滿美國保護歐陸盟友國防安全，支付北約軍費支出達70%，卻被佔盡便宜。

峰會首日，川普也再次直白點名德國開炮，抨擊德國「淪為俄國俘虜」，一邊接受美國大兵的國防軍事保護，一邊背地裡又向北約的共同敵手——俄羅斯——進口大批能源。

「美國保護德國、保護法國...結果他們轉頭就跟俄國達成（能源）管線協議，將數百億鉅款送入俄國口袋。太不公平了吧！」川普表示，「德國對北約的防衛支出，僅佔GDP的1%多一些，美國可是支付了GDP的4.2%」，借題發揮向以德國為首的北約盟友施壓。

對此，德國總理梅克爾反擊表示，德國「是北約兵力來源的第二大國，國內大批軍力也為北約所用」，「德國對北約盡心盡力」；北約秘書長史托騰貝格（Jens Stoltenberg ）亦錯愕表示，「就算在冷戰時期，北約盟國與俄國也有貿易往來。」

然而峰會當日，由《德新社》委託英國數據分析公司「YouGov」的民調指出，假若駐德美軍就此撤離聯邦德國的國土，42%的德國人對此表達贊成；37%希望美軍留下；21%沒有意見。

有趣的是，民調受訪者的政治光譜顯示，極左政黨左翼黨（die Linke），以及極右政黨德國另類選擇黨（AfD）的支持者中，分別有高達67%及55%舉雙手贊成駐德美軍離開德國；總理梅克爾所屬的執政黨基民盟（CDU）的支持者群，最不願美軍撤離，僅有35%表示贊同。其餘政黨中，社民黨（SPD）支持者有42%、在野的自民黨（FDP）則有37%支持。

相較於日本沖繩或者南韓，駐德美軍及基地在德國當地，儘管在1945年初期，曾因大宗強暴婦女、酒醉鬧事等案件惡名昭彰，但其後在美軍大力整頓下，在德遭受的反對聲浪整體來說相對較低。

儘管如此，諸如美軍海外最大基地——位於德國的拉姆斯坦空軍基地（Ramstein Air Base）——的史密斯下士（Joshua Adam Smith）兒童性侵案等美軍性犯罪、2010年凱爾特巴赫營（Katterbach Kaserne）在地人激烈抗議直昇機起降的噪音巨響、美軍酒醉鬧事等爭議也所在多有。

此外，大批美軍及其家眷形成「小美國」，在異鄉「美國化」（例如速食店文化）、形成自給自足（甚至有大型購物中心）的「美國城」聚落後，與世隔絕並與地方經濟形成斷裂，人流與錢流也難以回流至地方，使得本就因歷史因素多具反戰心理的不少德國人，對美軍基地反感。

而12日的峰會後，北約盟邦在為期2日的來回齟齬、召開緊急閉門會議下，據《CNN》報導，再次「艱難地」確認先前的共識：在2024年前，盟國將對北約的國防支出提高至GDP的2%。然而據該民調，僅有15%的德國人，對梅克爾將軍費支出提高至2%表示支持，甚至有36%的受訪者認為，德國已經在國防軍事上花費太多公帑。

事實上，德國現今採徵兵制，據《基本法》（即德國憲法）規定，聯邦國防軍（Bundeswehr）著重在防衛國土及救援行動，兩德統一後，才透過北約開始海外參與國際軍事活動，以協助排解、解除國際危機。

由於二戰納粹德意志國防軍（Wehrmacht）的陰影，德軍在戰後始終顯得克制而孱弱。在西德時期，德軍曾被形容為穿著制服的「巴士司機」；2014年北約的共同軍演上，德軍坦克甚至出現沒有配備機關槍，只好用黑掃帚替代的窘境。也因民眾對於戰爭與武裝兵力感到敏感，聯邦德國的軍力及預算提升，一直是國內棘手的難題。

即係得一半人支持自己嘅軍隊

希特拉復活

應該會爆血統

血管

foursome reich is coming up coming up
foursome reich is coming up
God save the world

咁喇
靠德國自己守住北約

北約軍費就美國納稅人出，
北約國家的稅收就拎哂去養伊斯蘭難民同搞褔利主義

好似早排先睇到篇文講德軍自己妥善率好差，
冇咗美軍得唔得呀

有咩好得過用人地國家既錢黎養自己D兵同裝備？

呢篇文章都有提

在西德時期，德軍曾被形容為穿著制服的「巴士司機」；2014年北約的共同軍演上，德軍坦克甚至出現沒有配備機關槍，只好用黑掃帚替代的窘境。

宜家嘅德軍實力係咪下跌咗好多？

等另類選擇黨上台執番好德國

等睇俄佬打埋波蘭

一半支持，即係一半反對啦，都未有明顯差異有咩新聞價值

難民之都INC

宜家嘅德軍=笑話
雖然我鐘意德國+學過德文都係咁話

根本AfD, SPD, Linke, Grüne 全部都反美，政壇唯一共識來

左膠連自己軍隊都唔支持
唔怪得淨係識養一大堆難民

其實極左翼linke都唔小實力，唔好淨係識J afd

德國都俾人周到俾俄國揸住60%天然氣 20%電力啦
同俄國都buddy buddy啦，洗要美軍咩

德國佬真係仆街黎 冇美國班友連屎都不如
二戰後有今日既地位 咪又係美國放水比你既
屌 ON99走去攬伊斯蘭

咁係因為德國 唔洗打仗.........

德國身邊既國家都係盟友
唔似得日本咁, 身邊都係痴線佬, 時刻要備戰, 所以軍力下降好正常

德國陸軍守唔守得住第一輪飽和攻擊都成問題

係繼承德國嘅野心 係歐盟指手畫腳

而家又想趕走美軍

跟住就...

一戰完左德國咩都冇 又要錢

係10年間由一個比人禁軍備嘅國家變身成為歐洲最先進精良嘅軍隊

所以唔好睇小德國

個陣有成班容克支撐起德國軍事，二戰之後成個普魯士既地比波蘭蘇聯收翻，d容克變成無地既難民，仲有乜野影響力可言

普魯士都比人滅左

仲講乜軍事

俄佬: 急不及待想玩玩了

支持美國撒軍，不過到時唔好阻住德國發展軍事，德國貴為歐洲大佬，好應該發展返相應嘅軍事力量

boxer應該唔算係「坦克」
不過中文報紙一向是鬼但但

其實德國軍費同英國差唔多，只不過係有錢啲所以先顯得占gdp 特別低

Less than half of German submarines and warplanes ready for use
The new report cited “quality deficiencies” that occurred during maintenance for the “limited and clearly lower-than-expected” availability of the Airbus A400M military transport. Just three of 15 aircraft delivered by the end of the report period were ready for use on average in 2017.

It said only 39 of 128 Eurofighter fighter jets, built by Airbus and other European arms makers, were available. on average in 2017, largely due to long maintenance periods and “a shortage of a wide variety of replacement parts”

It said it had enough jets for air policing missions in the Baltic region and to participate in NATO missions, but the lack of aircraft constrained pilot training, a concern ahead of Germany’s leadership of a NATO rapid response force from 2019.

The ministry said readiness rates were higher than average for the 13 overseas missions currently underway, albeit at the expense of “basic operations”, and Germany could still meet its obligations to NATO.

But it said it need to end the deployment of its NH-90 helicopters and Tiger helicopters as part of a U.N. peacekeeping mission in Mali from mid-2018 because the sustainability of the aircraft was in danger.

啲垃圾左膠遲早執咗整隊軍隊

上年年尾德國全部潛艇出唔到海

而家邊度有阻過德國發展軍事
侵最想就係北約其他國家大力發展軍事

其實德國咁搞落去會唔會變亞富汗
由文明國家倒退

已經夠死啦
人地北約guideline一早講明係睇估GDP比例
規則一早講明
你守唔到美國就有把柄唔再養你
你自己養返自己

已經係喇
過多二十年德國官方語言會變左阿拉伯文

但trump 可以做嘅都係將軍隊調去poland, 對德國根本無乎

其實一方面德國對難民最開放，但另一方面宗教上都係最保守，係世界上少見嘅基督教政黨管治，德法亦係少數國家會禁止公開戴頭巾/面紗。另外之前erdogan 臨住派人去拉票都比德國趕走。連埋印度教嘅話英國仲多異教徒，直頭出現埋回教徒做市長，更加唔好講russia 同balkan states 仲多muslim.
歐洲可能係對難民友善但唔會係對muslim 依個宗教友善。 擔心香港先仲好，已經有20萬回教徒合法居留，未計難民。

起碼表咗態啦
trump trump最叻叫價
The art of the deal
你德國唔表態順返美國意
佢係其他嘢再搞你都順理成章啲
好似啲關稅
你nato都唔肯埋單，美國當你中國咁打都順理成章啦

德國真係好仆街 ，美國撤軍食花生最好

得巴伐利亞同南部天主教州份叫做保守d，德國後生個d好多都唔信教

歐洲又世界大戰

當年係行精兵策略，而家係左膠當道

唔好話名將，識唔識打仗都成問題